$ 1 < i < n $ et $ 0 < r < R $
\[ \pi \cdot {\Big(r + \frac{dr}{2}\Big)}^2
  - {\Big(r - \frac{dr}{2}\Big)}^2 \cdot L \]
\[ \pi \cdot \Big(r^2 + r dr + \frac{dr^2}{2}\Big)
  - \Big(r^2 - r dr + \frac{dr^2}{2}\Big) \cdot L \]

\[ \pi \cdot 2 \cdot r \cdot dr  \cdot L \]

$i = 1$ et $r = 0$
\[ \pi \cdot {\Big( r \cdot \frac{dr}{2} \Big)}^2\cdot L \]
\[ \pi \cdot r^2 \cdot \frac{dr^2}{4} \cdot L \]

$i = n$ et $r = R$
\[ \pi \cdot \Bigg[R^2 - {\Big( R - \frac{dr}{2} \Big)}^2 \Bigg] \cdot L \]
\[ \pi \cdot \Bigg[R^2 - \Big( R^2 - 2\cdot R \cdot dr + \frac{dr^2}{4} \Big)
                                                               \Bigg]\cdot L \]
\[ \pi \cdot \frac{dr}{4} \cdot \bigg[4\cdot R - dr\bigg] \cdot  L\]

\section{Hypothèses simplificatrices}
Afin de simplifier le problème,
le transfert de chaleur est uniquement considéré dans la direction r.
Aussi, la conductivité thermique (k) et le coefficient de diffusion (h)
sont constant dans tout le volume de contrôle.

Variables:
\begin{center} T $ ^\circ $
  = $ T(r) $
\end{center}
Variation:
\[ \frac{\partial T}{\partial r} \ne 0, \quad
   \frac{\partial T}{\partial \theta} = 
   \frac{\partial T}{\partial z} = 0 \]
Hypothèse:
\[ k = constante, \qquad h = constante \]

\section{Bilans thermiques}
\subsection{Bilan dans l'intervalle 1<i<n et 0<r<R}

\[ Q_{sensible} = m \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt} \]
$ m = \rho \cdot V $
\[ V = 2 \cdot \pi \cdot r \cdot dr \cdot L \]
\[ Q_{sensible} = \rho \cdot 2 \cdot \pi \cdot r \cdot dr \cdot L
                   \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}\]

Équation de la chaleur
\[ Q_{entrante} = Q_{sortante} + Q_{sensible} \]

\[ q_r = q_{r + dr}
         + \rho \cdot 2 \cdot \pi \cdot r \cdot dr \cdot L
            \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}\]

\[ q_r - q_{r + dr} = \rho \cdot 2 \cdot \pi \cdot r \cdot dr
                      \cdot L \cdot C_p \cdot \frac{dT}{dt}\]

\[ \frac{q_r - q_{r + d r}}{dr} = \rho \cdot 2 \cdot \pi \cdot r
                                    \cdot L \cdot C_p \cdot
                                    \frac{dT}{dt}\]

\[ - \frac{dq}{dr} = \rho \cdot 2 \cdot \pi \cdot  
                   \cdot L \cdot c_p \frac{dT}{dt}\]

\[ -\frac{d}{dr} [q_r] = \rho \cdot 2 \cdot \pi \cdot r
                          \cdot L \cdot c_p \frac{dT}{dt}\]
Rappel dérivée et Fourier
\[ \frac{f(r)-(r+dr)}{dr} = -f'(r) \quad et \quad
q_r = -A \cdot k \frac{dT}{dt} \]

Retour à l'équation de la chaleur
\[ -\frac{d}{dr} \Big[-A \cdot k \frac{dT}{dr}\Big] = \rho \cdot 2 \cdot \pi
                                                      \cdot r \cdot L \cdot C_p
                                                      \frac{dT}{dt} \]

$ A = 2 \cdot \pi \cdot r \cdot L$
\[ 2 \cdot \pi \cdot L \cdot k
    \cdot \frac{dT}{dr} \Big(r \cdot \frac{dT}{dr}\Big) = \rho \cdot 2
                                                          \cdot \pi \cdot r
                                                          \cdot L \cdot C_p
                                                          \frac{dT}{dt} \]

\[ k \Big[r' \cdot \frac{dT}{dr}
   + r \cdot \Big( \frac{dT}{dr}\Big)' \Big] = \rho \cdot r \cdot C_p \cdot
                                              \frac{dT}{dt} \]

\[ k \Big( \frac{dT}{dr} 
   + r \cdot  \frac{d^2T}{dr^2}\Big) = \rho \cdot r \cdot C_p \cdot
                                              \frac{dT}{dt} \]

\[ \frac{1}{r} \cdot \frac{dT}{dr} + \frac{d^2T}{dr^2}
                                            = \frac{\rho \cdot C_p}{k} \cdot
                                              \frac{dT}{dt} \]

\[\frac{dT}{dt} = \frac{k}{\rho \cdot C_p} \cdot \Bigg(
                  \frac{1}{r} \cdot \frac{dT}{dr} + \frac{d^2T}{dr^2} \Bigg) \]

\[\frac{dT}{dt} = \alpha \cdot \Bigg(
                  \frac{1}{r} \cdot \frac{dT}{dr} + \frac{d^2T}{dr^2} \Bigg) \]
